สื่อเมืองผู้ดีแฉทางการอังกฤษ เคยวางแผนยึดวังบัคกิงแฮม

วันเสาร์ ที่ 22 เมษายน พ.ศ.2543
สื่อเมืองผู้ดีแฉทางการอังกฤษ เคยวางแผนยึดวังบัคกิงแฮม

ลอนดอน - หนังสือพิมพ์เมืองผู้ดีแฉ หน่วยงานราชการอังกฤษ เคยวางแผนลับขับไล่ราชินีและเชื้อพระวงศ์จากวังบัคกิงแฮม 
แถมให้ไปหาบ้านเช่าอยู่เอาเอง เพื่อประหยัดงบประมาณ

หนังสือพิมพ์ของประเทศอังกฤษ ฉบับเมื่อวานนี้ (21 เม.ย.) อ้างเอกสารลับของราชการ 
ระบุว่า ในช่วงทศวรรษ 2510 หน่วยงานราชการ ได้เสนอแผนลับในการปฏิรูปราชวงศ์อังกฤษ 
ให้เป็นราชวงศ์แบบกลุ่มประเทศสแกนดิเนเวีย รวมทั้งเสนอให้มีการลดงบประมาณรายจ่ายของสำนักพระราชวัง

เอกสารลับของทางการอังกฤษ ระบุว่า สมเด็จพระราชินีนาถ รวมทั้งเชื้อพระวงศ์ทุกพระองค์ 
ควรจะถูกย้ายออกจากพระราชวังบัคกิงแฮม โดยให้ย้ายไปอยู่ที่บ้านเช่าของเอกชน ซึ่งทางราชวงศ์ 
จะต้องเป็นผู้รับผิดชอบในส่วนของค่าเช่าดังกล่าวเอง รวมไปถึงค่าใช้จ่ายในการจ้างคนรับใช้ 
และคนดูแลบ้านหลังใหม่

ในส่วนของพระราชวังบัคกิงแฮม ทางการเตรียมแผนจะเปลี่ยนเป็นอนุสรณ์ทางประวัติศาสตร์ 
โดยจะเปิดให้ประชาชนเข้าชม รวมถึงจะใช้ในโอกาสสำคัญ อย่างเช่น งานเฉลิมฉลองระดับประเทศ

อย่างไรก็ดี นายกรัฐมนตรีฮาโรลด์ วิลสัน ผู้นำรัฐบาลในขณะนั้น ปฏิเสธแผนดังกล่าว 
แต่ก็เดินหน้ากดดันให้เจ้าฟ้าชายชาร์ลส มกุฎราชกุมารอังกฤษ ต้องหักเงินรายได้ส่วนพระองค์ประจำ 
เข้าสู่คลังเงินได้ของรัฐบาลเพิ่มมากขึ้น

อนึ่ง แผนการลับขับไล่ราชวงศ์จากวังบัคกิงแฮม ร่างขึ้นโดยเซอร์วิลเลียม อาร์มสตรอง 
ซึ่งร่วมในรัฐบาลพรรคแรงงาน เพื่อแก้ปัญหางบประมาณขาดดุลของรัฐบาล ในขณะที่มีเสียงวิพากษ์วิจารณ์ว่า 
ราชวงศ์ได้รับการจัดสรรงบประมาณค่าใช้จ่ายสูงเกินไป 

Krungthep Turakij Newspaper
